硬件撚 討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(37)

新人求List需知

為方面眾爸打可以好好幫助你
請你也需好好合作
不但可以盡快回復你的問題
更可以令條List更適合你所需

1. 電腦主要用途
純打機，定還需要直播和拍片等功能

2. 目標
砌機為左玩咩GAME，玩咩類型(Steam有過千萬隻GAME，講清楚想邊一隻)

3. 個人需求
過求性價比?晝質效能(高，中，低，全開)?想未來幾年不用再更新電腦?超頻能力?

4. 筆直
如果你筆直上限好寬鬆一定要講明

5. 現在或將會便用MON的類型(1080P?2K?4K?144HZ?)
你既MON其實會限制硬件效能，哪怕再勁既電腦，但用不適合MON的話....

6. 自己都學習一些
講真，有一班爸打們好撚憎伸手黨，只需做多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl C和Ctrl V咁簡單，大家都會開心既事點解唔做呢
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

7. 有信仰請出聲
廢事巴打們出完條LIST呢樣唔要嗰樣又唔要，當然你可能會浪費了一個更好的選擇

LM

(接返上一個POST)

之前有個FD都介紹呢張,

MSI Radeon™ RX 460 OC Edition 4GB GDDR5
OR
Gigabyte Radeon™ Radeon RX 460 WINDFORCE 4GB GDDR5 ?

謝巴打, 又平幾舊

試吓 CL 16-16-16-38 @1.28V
我就唔信咁SET都唔可以穩行2666

你原本條RAM係咪標稱行到3200先？
如果係嘅話，跟返佢寫住啲setting嚟行，
唔得嘅話就試 CL18-18-18-36 @1.37V。

留名

試過cl18 2666 都唔得
已放棄 2133

聽聞AGESA 1.0.0.6 BIOS 出咗之後，已經再冇呢個問題，基本上都係秒開。

咁慘...
巴打你用緊邊塊板話？

你地覺得1060 3GB+16GB RAM同1060 6gb+8GB RAM好D?朋友budget有限,想盡量砌到最好性能,但係8gb ram又好似好影響多工性能

後者，卡緊要啲，而且Ram唔夠可以後加

加RAM易過轉DISPLAY CARD
下個月再加條RAM

b350f

我想問M.2 同 SATA SSD分別係咪好大？
我睇價錢都差幾多

講得好,唔該曬上面巴打解答
btw,ASUS PRIME A320M-K之外仲有無抵玩?雖然asus平貴板我都玩過,都無出過事,其他牌子既話msi又依排又唔推,giga又縮水,都唔知揀乜好

How about Asrock?

最大分別係一個放底板一個浪費你機箱一個位
同埋M.2 SSD好似會快啲

ASUS真係得C6H屌得過

開post內容建議做出修改
電腦主要用途,目標可以合併為一
而個人需求與信仰都可以合併為一

機已訂，好緊張

power off ching
有無tg 可以請教一下

新po都要笑一笑B350f

呢度問啦

CPU - AMD Ryzen 5 1600
老母板 - GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350
RAM - DDR4. G.Skill F4-3000C16D-16GISB（8Gb*2）
HDD - WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD - Samsung SM961 256GB(M.2 NVMe PCIe x4)
想問下呢條list有冇顯示卡推介下？同run唔run到？
（火牛睇埋顯示卡先再諗）

利申：第一次砌

咩機？

你試下 18 18 18 38 @ 1.35 V
SOC SET 最少1.05V
VDDCR SET 0.68V
我而家穩定2666MHZ 係STRESS TEST CPU先仲係CRASH )

基本上試晒 rip

不斷又著又熄先入到windows
等agesa 1.0.0.7

好撚攰

中央處理器
AMD RYZEN R7 1700

主機板
ASUS ROG STRIX X370F GAMING

硬碟機
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

固態硬碟
Samsung 960 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

顯示卡
Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS XTREME 11GB GDDR5X

火牛
Corsair RMx Series™ RM750x 750W Fully-Modular

光碟機
ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － Black (SDRW-08D2S-U LITE/BLK/G/AS)

機箱
Phanteks Enthoo Evolv ATX Tempered Glass Windows — Satin Black

記憶體
G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GTZR

散熱器
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

E條List

ASUS SLI

好多ML120

邊到訂

ML120

Ml140

Z巴又諗住整咩呀

新手第一次砌list請益

CPU
- AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1689

主機板
- MSI B350 TOMAHAWK AM4 ATX $790

顯示卡
- MSI GeForce® GTX 1060 GAMING X 6GB GDDR5 $2399

RAM
- G.Skill DDR4 Flare X Series 3200MHz 2x8GB F4-3200C14D-16GFX (Special for AMD DDR4) $1680

火牛
- Cooler Master GM Series G450M 80Plus Bronze 450W Semi-Modular PSU $429

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319

SSD
- Samsung 850 Evo Series 250GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $770

光碟機
- LG 24X DVD Writer $130

Case
- Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

case 唔識揀 抄左悠二巴打d list
火牛都唔識揀 求賜教 想問火牛係唔係 80plus bronze 都好夠砌
去 cooler master 個網 check psu 好似 450w 都應該夠 定係要用到500/550?

ram 個到 aegis 除左 價錢同 flare x 差好遠之外 性能係咪都差好遠 但如果用AMD 會唔會用flare x 會比較好 因為打算部機用5-6年走唔甩

budget 8500 左右 打算用黎打GTA V 同埋 BATTLEFIELD 1 之類 同埋平時做文書工作 睇電影之類

點樣砌得平衡D 多謝定咁多位巴打睇到呢到先

攻頂啦屌
Noctua iPPC 3000rpm + Silverstone RGB風扇罩
效能勁,光效仲更加勁

唔洗等，1.0.0.6都唔掂，換過塊板/RAM都得了。

試吓攞你嗰幾條上唔到 2666嘅 RAM落大舖，睇下有冇人同你試機，睇下關唔關RAM事，唔關嘅話可以順便喺嗰度揀過塊老母板

埋單幾銀？

8500都只係用1060

做個胡亂走線的傻鳩

咁應該點轉 巴打?

Ram用平啲嘅3000mhz 已經平500
Ssd 用 mx300 275gb 平多100

Display 上1070
Psu用 antec neo eco ii 550w

終於有
i5 crysis 3 個frametime

Crysis整個班係咪未來人黎
無記錯當年就算砌左幾萬蚊都無1080p60fps

唔係全開 當年670都有60fps嘅

我960都係開中都無60喎

我都唔記得
個時唔知咩setting都有時會跳到60
當然唔係穩定

用緊i5 6500 最近火牛壞左 要換牛
Antec HGC 620 好唔好 想有CABLE MANAGEMENT 既
另外想換埋塊板 1151 有咩板介紹 一千蚊樓下

咪買hcg

搞手

搞掂 手好痛

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD*2
Samsung 850 Evo Series 250GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
Cooler Master V Series V550 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU
MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
Corsair Crystal Series 570X RGB ATX Mid-Tower Case
Intel® Core™ Kabylake i7-7700K 4.2GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151
ASUS ROG STRIX B250F GAMING
ADATA XPG Z1 DDR4 2400MHz 1x8GB 8GB CL16
CRYORIG R1 Universal

主要用途打機Stream文書睇戲
求意見 己清楚7700K唔會OC及Base Clock speed 快過7700 non-k

跟悠二條list改一改

Cpu: i5 7500

Display: ASUS PHOENIX GTX1050TI 4GB GDDR5

Motherboard: Gigabyte GA-H110M-S2H

Ram : 8gb D3-1600 CL11 Kingston

HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

PSU: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case: Sharkoon VS4-V ATX

其實都係改左display同用返條舊ram
筆直4500
睇下有冇咩要改/有咩問題
我都係拎黎睇下片，聽歌打lol/fm
BTW轉定母板做 ASUS PRIME A320M-K
有冇問題？

Ram要用DDR4,用唔返舊Ram
A320就要用Ryzen CPU加DDR4 RAM

幫fd問題
Cpu intel i3-4160 @3.6GHz
Ram 8G

Display想換GTX1050TI

for打下Witcher 3 喱類RPG同多人game

有冇需要換埋CPU?

唔駛高效，順，唔lag就得。（例如40fps以上？）

Fd 話玩到就得

witcher
你真係換埋粒U佢好喎

咁有冇U推薦？$1000幾左右有冇？

有啲難
一係收粒二手4770

stream轉ryzen,你仲要k版唔超7700k唔著數

asrock好似多差評就算我肯用都驚比朋友話,廢事有咩野瀬我咁ryzen ram兼容性有無話咩廠最好

又要洗多舊錢

純打機
巴打幫幫手評下
洗唔洗加多條ram?
轉翻1050ti會唔會好D
機箱介紹？
加散熱？

認真研究win10破解
省返1000蚊上1070

如果真係買正版999$係咪太貴
咁其他有冇乜野問題？

1001唔開po

入悠二我們想

支持正版冇錯

破佢老母臭閪，洗少少錢支持下正版唔得咩，係都要做賊偷人嘢用，正一死乞兒 。

真係冇乜錢嘅話，最平上外國網買retail key都係兩舊有找，可以試試。

用samsung b-die ic嘅ram最好

psngamers? 聽人講佢賣緊既retail係msdn key嚟

利申買左oem

CM V550 點睇 見用日本電容

Corsair RM550 10年保
Budget唔夠V550都得，反正差不多

想問下玩硬管水冷巴打
彎管工具去淘仔買邊間好呀？？
thanks

如果我機箱得兩把front intake扇 一把back exhaust
底下無得加扇 咁我加左兩把120係上面
一把係cpu cooler後面嘅做exhaust 一把係cpu cooler嘅扇葉前面嘅做intake
咁會唔會好過我將兩把都做exhaust? 因為我感覺上有一把intake係上面 較高速帶多啲涼風比cpu cooler抽入去散熱再係啲鐵片上面又有把抽出好過兩把抽出咁

90 度 180 度果 d 模？求其買 Barrow 果隻十幾蚊 3 件既 ok 架啦

因為你會好快唔用，用手就咁屈最就手

Intel i5-7500/7600
Amd ryzen 5 1600/1500X/1400

喱幾隻點？
見千幾蚊，係啲用1050TI嘅砌機list搵出嚟嘅

大約1400/1600蚊左右有冇？

二手幾$？
佢主要想耐用之餘又可以打下pc game

千幾係佢budget啦

底板唔夾 所以建議你搵返同一代 4字頭
咁就唔駛換老母板同ram
4代最好係i7 4790k
之後應該係i7 4790
4790k 二手價2000左右
4790平兩三百

其實4790同4790K 嗰0.4 GHZ算唔算大分別

用緊4790

k有得超咁解姐都係

千幾蚊冇？

見i5 4字頭 1500/1600左右都有幾隻
全部唔掂？

係咪要加到$2000budget
佢想平玩，但見佢粒cpu好似連witcher 3 cpu嘅mini requirement 都唔得

巴打唔係用1700有usage 100%問題咩？

i5 2400玩witcher入大城Lag到仆街
以Intel嘅牙膏技術四代同我粒2400差不多

4790/4790k肥花都無二手賣

舊代既仲買中級有D唔抵姐 都頂得住既。。
i5-4440 i5-4460呢D 700蚊左右

二千 買一手貴幾百+出左幾多年

你話冇嘛

Ok u win

有咩抵玩？
其實要幾多budget? 我同佢講講。
新代中級幾$？
巴打各推薦一，兩隻新/舊代u（宜家佢預$1600 budget ，真係唔得/抵叫佢加下budget
如果加到2000內有冇？ ) 等佢自己揀
感謝

新代直接至少要$2000？

利申：我自己用緊4440 ，發現好似都只係啱啱meet到，靠display玩

唔係
不嬲都係4790

千幾二千都係買粒i7-4790啦
新代要買埋板同ram 冇三千走唔甩

機會來了 千幾放比巴打 加幾舊 4790k

BUDGET計埋張DISPLAY CARD?

$2500

我阿哥用4570玩GTA鳩十幾度 誠意收粒4790

佢個網二手啱啱好二千

4790K 望過森林要2.8K

新既就咪啦

唔係啦

真係貴到痴媽筋
部電腦終於可以開心使用到佢打柴

佢諗下先

剛剛收到電話G.skill 3200 c14 無哂貸
無得玩AURA RGB了
BTW gigabyte AX370-gaming 5 + HOF 3200 c14 有冇巴打上到3200

1.6K應該收到4790

唔想用Ryzen, 打機都係用intel 好啲, K仔唔超己經快過Non-K,

想問多幾問,Samsung SSD 750 同850 有咩分別

intel 死忠

你都去到呢個地步就直上960 pro啦

價錢差好遠呀巴打

對amd有少少保留 輸5fps會壞眼

3200 c14 通常無現貨架啵 個個都買cl16

你stream 如果屋企網速快500m 1000m用 nvenc codec仲好啦唔洗用x264食cpu

你用7700k 粒u 唔夠力x264 stream + gaming

升級list

asus rog z270g
g skill 3000MHz 16g x 2
i7 7700

ram g skill 評價給何？？未用過

同埋有咩600w左右金牛或以上推介
依家隻600w金升級左兩次都未壞，用左十年到手痕想換埋佢

cooler, antec, 海盜， Thermaltake ？？

galax hof 3200mhz cl14代理提早到左貨

咁Ryzen 夠力咩

話說我唔夠筆直啱啱淨係買左一條G.skill 3000c16

舊機果到有兩條DDR3 4gb ram

如果頂住先 將佢地插埋一直會唔會出現好大問題？
e.g.拖慢左或者搞壞埋我新買條ram?

大佬, DDR3同4已經唔同插口
除非你塊皮同時support兩set ram

就算support 到都唔建議, 好易有穩定性問題

都1700 叫stream 到+打機囉 ， 最好梗係砌多部細stream機

師父明白了

啱啱睇清楚 淨係支援DDR4
睇嚟都要一條頂住一頭半個月先

你係咪倒轉左 Ryzen係多工處理勁過7700k
Ryzen係Stream+Gaming
7700k係純Gaming勁

依個YouTuber無乜睇過 不過可以參考下

推

RM650X

食十幾餐M記/K記換多條RAM好過啦

DDR4板插唔到DDR3

講起ram 個次同個自稱好識硬件嘅fd講DDR4板插到DDR3又話咩向下兼容 之後我話插位唔啱又屌鳩我唔識野 實有辦法嘅 自此之後我無再揾過佢

行pubg high 1080p 60fps得唔得
同埋機箱有咩推介？

唔ultra淨high setting

遲下去黃金買AM4老母板, 去d所謂大鋪買洗唔洗要連CPU買先肯賣

應該當場屌番柒佢

賣左對DDR3再食多十幾餐m記，立即補多條RAM

同意
DDR3 4G而家放130蚊/條都大把人要
但唔好賣比電腦鋪 壓價壓到你一文不值

應該五十收

唔好咁天真
20蚊就差唔多

鬼妹巴有仇家追住你比負皮

屌柒左佢啦 咪就係話我唔識野囉
其實都唔止佢 大把人成日吹自己好熟硬件但問到Ryzen係咩都唔識

邊鬼個？

我都諗緊重加唔加RAM落DDR3度
已16GB, 重分左2GB出黎做RAM DISK

唔該你
我想問下機箱係咪是但買都ok ?

我B350F用GALAX HOF 3200 C14開到DOCP喎，加少少SOC（DOCP default 1.1V，我加多0.00625 offset）好似幾穩定。

galax hof 3200mhz cl14
NH d15 會唔會頂住

Height ： 50mm / 1.97inch

8GB 單面 samsung b-die chip 好難上唔到3200

佢嗰條明顯係用雙面 sk hynix ic

我嗰條都係用samsung b-die ic，
不過係16GB 雙面ic。

有啲英文唔係好明 睇說明書有個講serial port connector
呢個係咩嚟？(有咩用)
係咪唔一定要插？(印象中之前塊板好似冇呢個插口）

求解答 唔該哂

咁冇計，再等新BIOS

Copy and paste, done.

真係冇陰公，初頭AMD同啲底板廠又話agesa 1.0.0.6可以解決呢啲高頻ram兼容性問題，點解原來講到尾都係底板用料/BIOS問題 。

真係GOOGLE一下先好啲
有時會發現唔係好難

我唔介意答問題，但如果去 google 可能會慳返自已多 d 時間，係度問有機會 miss 左或者好耐先有人答

我唯一仇家係笠冬架姐
但點解佢會追到黎硬件台？

都係怪小弟太蠢
問之前其實我有google過 serial port connector作用 睇到有個殘體字網頁寫 好似係舊式資料傳輸
然後都唔係好明所以先上嚟問
可能我問得太多唔好意思

究竟邊個係咁負皮我
開來見我

仲未成熟姐 等Zen 2可以玩到3600MHz

只係咁啱見到引用
唔係話你, 講聲唔好意思先
其實係有好多人連GOOGLE一下都懶

佢比漏左負皮果D我有幫手補返

雙面ic真係難超啲 仲未超到上3200

仲諗住買b350f 多謝巴打包膠

唔洗介意問，冇人一開始就識曬 d 野，不過有時自己 google 下研究下得著可能大 d

巴打你用邊塊老母板？

因為我想一set買 百幾蚊
冇熱風槍廢事問人借黎借去
買定啲barrow硬管拎黎練習下屈喉先

砌完部腦兩個星期，硬係覺得部腦唔夠勁

屎忽痕想搵嘢升吓級，有無乜嘢好做？

加ram好似效果不明顯

1700換1800x 會快幾多？

定索性唔要張1080 ，買張1080TI?

即係你負皮我啦

1700+1080都唔夠 巴打平時當部機係超級電腦咁用？

點解覺得唔夠勁
就咁睇個SPEC已經算TOP

我覺得平時巴打用部電腦黎計算太陽風暴個啲

將粒1700超到4ghz先

上咗3.7

我得stock fans所以無再過3.7

用嚟打機打 1080p 60hz

不過打有d 大作開唔爆ultra settings

project cars 咁 落雨就keep唔到60fps

你個MON 2K/4K?
1080P. 用1080已經係盡..

1080p都keep唔到60fps

我唔駛諗4K mon喇掛？

巴打如果唔要張1080，諗住幾錢放？

6700k都有70fps喎
你中毒呀？

我意思係你個如果唔係2K/4K
上1080TI = 比個MON限制住
好多巴打都話1070已經完全足夠1080P
有時唔穩60FPS都會關GAME事. 不過呢隻GAME我唔清楚

6700k 打機好過1700掛？

同埋唔係去唔到60fps

一開始多車時係得47fps左右

打GTA 6700k 高1700 20fps 有多喎

有諗過換u 換底版

7700k

但我個win 10係oem

呢度又駛多舊錢好似唔抵

你咪引我啦

熄SMT有無得諗？

咩係SMT?

依家我打project cars 咗係full ultra

主要係reflection, environment map, car details係ultra

影呀，草呀，SMAA呢d都是但就算

就開始一堆車keep唔到60

玩落都仲可以的

我覺得係cpu多過gpu問㫻
題

你用緊嗰條咩ram嚟，如果上唔到3200可能玩某啲遊戲會少10fps。

2400 C14

ram真係咁大impact咩？

我睇過好多review話ram speed 影響不大喎

用緊define c 既巴打，個ssd架係cpu後面會唔會好熱？

係的話我放工就去啪兩條3200

以我估計我要喺張AB350 gaming 3 換ram 應該唔係咁困難掛

去bios度較SMT關閉

你用 Ryzen 去玩 1080P gaming 一定輸比 intel 輸到入肉，就算你換 1080ti 都一樣，bottle neck 唔係張 video card, 係 CPU 度

我都覺

一係遲吓先換？

買部腦打full hd ultra settings 唔係好貪心啫

我睇你個 case 你都唔係有 budget 所限，又純 gaming 當初做乜會揀 Ryzen?

你一係玩到盡囉，上 2K, 放 1080 換 ti
一係就放 Ryzen 入 7700K

再 enthusiast d 就 keep Ryzen, 上 2K 換 ti SLi

你有錢就係咁講啫,而家啲人買得ryzen都係budget有限,例如如果畀八千蚊你砌intel同ryzen,但係intel只係買得1060,ryzen可以買到1070,咁你覺得邊個會勁啲?

喂，你睇睇人地 post 內容啦，人地有問 1700 上 1800x, 1080 上 1080ti, 你同個 enthusiasm 講 CP 講 budget 呀？

Toyota 係香港行 100, 買架法拉利又係行 100, 邊個勁 d?

不如換走張1080先

review話效果不大

我本身就無乜budget上限的

但有時買嘢都要俾個額自己

買得太喪都唔係辦法

無情白事買部電腦純打機，而我本身乜console都有，萬一萬二左右我覺得合理了

其實so far係得一隻project cars 咁麻煩

crysis 3, mankind divided, bioshock infinite, witcher 3 基本上我都可以all ultra

兩隻ssd 一隻36度 一隻45度
雖然45度個個我放中間 但應該唔關事

我認同你，要買幾錢都買到，3, 4 萬其實好容易

咁你由佢算啦，有時好難界定係 game engine 問題定係 hardware 問題，自己接受到就得，我本身買完 1080 佢就出 ti... 本身都想換，諗諗下都係由佢，等下代出先再封佢頂

冇記錯開左smt可能會有stuttering

我無諗過1700會變咗bottleneck

其實唔太執著的話

1700+ 1080 其實都好powerful

衰在呢排有錢身痕

垃圾windows10有bug

好似真係有好大影響

咁買乜牌子好？

我自己換唔換到？

技嘉張 ab350 gaming 3 d ram個扣好似好複雜咁

同埋本身兩條2400掉咗佢算？

超下佢，試上2933

corsair vengeance c16 3200mhz

好唔好？

1400左右

2133 上咗2399喎

仲谷？會唔會燒架

要對返你底版 compatible list, 唔好亂買

咁你橫掂都唔用，燒咗又有咩所謂，何況唔上到1.4v都好難會燒，上2933頂盡俾到1.375v、CL拉到18-18-18-38，唔得就算㗎啦。

傻啦，四個月前我條2666咪一樣係跟qvl買，咪一樣唔可以穩行2666，達哥咪一樣跟qvl買ram，咪一樣行唔足2400（一行足就瘋狂bsod ）。

跟qvl不如索性買條用samsung chip (b-die)嘅ram

係架，最煩就係呢樣野，咁佢個 list 出得都機會大 d

咁gigabyte AB350 gaming 3要夾邊條先得？

返到去又要入bios整先行到full speed?

我AB350-Gaming用緊G.skill最平3000MHz個條

要問下呢度 d 用家，我幫人出 Corsair LED 3000 唔記得 CL15 定 16 行到 2933

我都唔敢包邊 d 行到邊 d 行唔到，Ryzen 個 compatibility 真係好奇妙...

建議買galax hof dd4 3200 ram（8G x2 kit），用samsung b-die ic，成日都賣到斷哂貨，好嘢嚟

睇吓條ram背面個version係咪4.31

Corsair DDR4 RAM
version 4.xx = 用samsung b-die ic
version 5.xx = 用sk hynix ic

見到中央田個網msi rx480 armor OC 8gb $18xx
係咪已經算fair price

利申唔識價

算係咁 不過應該再跌

燒咗即場無得用喎

同埋我已經唔記得喺bios度點超條ram

2400上2933會唔會太aggressive?

冇事嘅，一係電壓嗰到俾到1.36v就算

今晚夜d試先

1800x titanxp
ram 超到3400
ssd買 samsung 960pro m.2
冇可能仲會慢

如果仲唔夠快 換埋mb 直上1950x

$$$$$$

除左ram同唔用a320之外其他都OK?

又係450牛
你班仆街一個二個係咪預咗一世唔升級？

550W都覺得用唔到1080
點知上網睇返1070/1080一樣建議500W
450W除左用XX60我都諗唔到有咩升級空間

下個post topic不如改成
推450死全家

[咁就一世]推450牛死全家

我用550W都覺得啱啱好
唔知450W用家咩心態
BTW,我更加唔明用成千W個啲人諗乜

因為以前nvidia顯示卡最高去到4ways
一張980ti ／ titan 都250w ，四張已經過千

我想問顯示卡後面幾張貼紙係咪全部唔搣得
定係淨係warranty void if removed嗰張

痴喺個機箱度
信仰值+10

去淘寶買塊 強化金屬散熱背板
cup上去 咩貼紙都睇唔到
仲型咗

依家最多幾多way?

我係

你估1080係vega咩
550點會唔夠

我見人地itx迷你文書機都係500w牛
真係唔明450w點夠用

呢塊金屬背板真係型

唔係呢個問題 我唔小心搣咗其中一張我驚冇咗保養
不過上面寫住warranty void if removed嗰張仲喺度，唔係好清楚所以問下

應該唔會 你有單有盒
對sn序號 。冇可能唔保

thanks

你即係話佢地仲衰過文書機啦

In noctua we trust
幾日就寄到

我好似就係搣咗個sn序號 同埋諗著過咗頭7日冇得退個盒冇用掉咗
附圖

補充：不過有單

想問下岩岩換左張顯示卡
開機就卡左係啟動window嗰度轉轉下但又load唔到入去
係咪多數都係張卡有事

祈求你張卡唔好出事la

先安裝驅動 再插上張新卡

睇咩spec架姐
文書機500w擺明昆

i5 7600 b150m
nvidia quadro p4000

想問i7 2600 + 16g 1600會唔會bottleneck 張rx580
諗住等個價回落個陣升一升級

咁係咪搵返盒就可以

睇gpu usage 咪知係咪CPU bottleneck囉

fps drop 果陣gpu keep 唔到95%以上就係cpu/ram問題

試左都係唔得

其實用新卡係uninstall左舊driver再插定插左先uninstall?

試下安全模式load唔load到

Uninstall先

1.uninstall舊driver
2.拆走舊gpu
3.開機 裝新drive 關機
4.插上新gpu

C6H 2933極限，唔想set odt上去
1.0.0.7唔知有冇幫助呢

唔會

Load到 跟住可以點
係咪重裝driver

裝你新卡既DRIVER

C6H都上唔到？邊有可能呀
ODT我較到80都冇事，怕what

依兩個倒轉唔得咩？

Link

頭先試完超ram

依家bios都入唔返

keyboard mouse都無反應

點算？

佢係話你個bios reset左喎

咁要點先可以修復？

我想入bios set 返d 速度正常返咋

重新set過你啲野再save試下

我入唔到bios喎

係咪restart就得

開機拆電

希望入得返bios

入得返未

唔得

成功上到個散熱上去
粒1700行3.8 idle 四十度
打機六十幾

確保埋刪哂舊卡driver

得左了 好滾動 多謝巴打

我入到windows

但入唔到bios

cpu無啦啦變咗3.2 GHz

依家拆咗粒電，走咗去沖涼

一陣再試過

巴打 我最近比人砌左部新機 但返到嚟發現上網打機成日lag 想問下關唔關條RAM事 唔該
老母板：A320M-K
cpu：ryzen 1600
gpu：forsa 1050ti
Ram：

樓上巴打玩project cars先開唔到ultra我覺得係隻game問題囉，唔值得為一隻game搞咁多嘢，有時D game玩一排就悶㗎啦。

打咩機

你條ram 變左形既

仆街 依家先睇到

講笑

係咪gigabyte板嚟？唔係有雙BIOS咖咩？

pubg 不過上網都會成部機lag

得8GB ram又上網又打PUBG

冇一路上網一路打機 成部機淨係run pubg都lag到爆

雙bios即係點？

16GB ram玩PUBG都食左10GB

wins 又照入到

機又照打到

但performance 差咗好多

想換過條ram 有冇推介？

唔係好明點解會入唔到BIOS，有冇圖/片睇下？

按delete都入唔到bios

入到都好都卡住喺上面畫面，乜都做唔到

拆埋電都reset唔到bios

有無得攞出去整？

好煩喎入唔到bios

加條8GB咪得

keyboard都用唔到？
有冇轉去插其他USB槽試下？

係雙bios 所以我仲入到windows

仲打到機，但入唔到bios 即係所以oc都做唔到

粒u kick住喺3.0

keyboard mouse都無反應

我係無線keyboard同mouse

拮咩usb 會有分別？

有無針通兩隻腳試

唔識拮junper喎

插返有線keyboard

屋企無喎，真係會有分別咩？

有，有時我oc 唔穩，無線keyboard都會卡死入唔到BIOS/入到BIOS突然卡死郁唔到

咁即係要買有線keyboard mouse

其實你無線接收嗰粒嘢可以試下轉USB位試吓，如果原本插開機箱頂就轉去插機箱後面，底板嗰啲USB位

你上網都lag喎,用ssd定hdd?

夜d再試

ssd

我lag係成個畫面停左 過幾十秒先恢復正常 再過一陣又lag

打算幫部機升級同時又想試用下AMD,求指點下
(新手,部機係兩年前跟悠二個舊網砌,有錯勿屌 )
CPU
原:I5-4460
打算轉1600

底板(決定唔到用邊隻 ,如果有其他都可以推介 )
原:GA-B85M-Gaming 3
現時考慮緊以下三隻
MSI B350M GAMING PRO

GIGABYTE GA-AB350M-Gaming 3

ASUS PRIME B350M-A

RAM(如果有其他都可以推介 )
GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB)

G.Skill F4-3200C14D-16GFX

SSD
原:Samsung 850 EVO SSD 250GB
打算加一個Crucial MX300 275GB
定係用M.2 Samsung SM961 256GB(啊哥買左返黎無用過,佢自己轉用512GB)

HDD,顯示卡,火牛唔換

頭先連禁關機嗰個掣到lag左20秒

喺windows 用 giga 個apps update bios 中

希望有得救啦

係一直都係咁？

小弟今日就去左黃金砌左部新機 跟住拎返屋企用 但用用下發覺load youtube片好耐，打機fbs同舊機冇分別，雖然冇lag但load網站都俾舊機時間長 好似仲差過舊機

我想知發生咩事 求巴打解救

幾錢咩list都唔講但係我好肯定部機用hdd

我同樓上嗰位巴打條list差唔多
但係ram嗰度真係有啲迷惘 我見悠二推介嗰條GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB 唔係周圍有
應該用咩替代？
CPU: R7 1700
老母板: Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3
SSD: sandisk 240gb
HDD: DW 1TB
Display card: msi 1070 8GB
火牛: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
火牛係咪已經足夠W? 麻煩晒咁多位巴打

可唔可以幫我睇睇呢條list?
主要會玩Battlefield 1 希望可以開ultra 1440p 144hz.

MB: ASUS ROG STRIX Z270E
CPU: Intel Core i5-7600K Kaby Lake
CPU Fan: Noctua NH-D15 CPU Fan
Ram: Corsair Vengeance LPX DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB)
Video Card: ASUS ROG STRIX GTX1080Ti 11GB GDDR5X
SSD: Samsung 960 EVO M.2 2280 MZ-V6E250 250GB
SSD: Samsung 850 EVO Series MZ-75E1T0BW 1TB 2.5"
Case: Fractal Design Define C TG
PSU: CORSAIR RM650X
Monitor: ASUS 27" PG279Q

唔該哂

咁有錢唔用7700k

上X299 i5啦

sorry 好緊張
price：4920

求救

C17嘅2400 ram

更成點

咩事啊ching

悠二5K 打機 list 參考

嘩 你條list
留名等睇wrong hole

悠二全勝

下次出機前可以做下功課先
今次就已經比人水咗啦

幫返你先 load 網站 YouTube 耐似係network問題喎

就算C17 LOAD YOUTUBE都冇理由會慢啦
全部野都全新?包括HDD?WINDOWS自己裝定佢裝? WIN10更新最新未?DRIVER裝齊未?知唔知你舊機用緊乜SPEC?

係咪h110條lan仲廢過舊機

更咗

入到bios 一樣hang 同一個畫面

聽日買隻usb mouse睇吓點先如果仲係唔得

係咪要換底版？

7700k 好似好熱
我驚個case太侷

有冇人可以話俾我知發生咩事
利申：電腦白癡
點解可以搞返好部機

我想打機啊

裝左driver 未

咁誇張 RAM OC啫..
有冇試過轉插其他USB槽呀？插去底板嗰邊睇下？

加風扇

我都唔知點講會慢城咁 我唔知係咪全部嘢都新 win10最新
自己裝 舊機系dell嘅公司機 price：3000 用左三年

我唔清楚咩係driver

這個？

求救
新機到手，舊個hdd有win7，但一開機load左陣就藍mon

用邊間上網?識唔識轉IP? 睇下網速正唔正常.
打機識唔識睇有幾FPS? 去DOWNLOAD FRAPS 睇下打機有幾FPS, MSI Afterburner你應該唔識用

試咗啦

唔work

諗諗吓不如借機換底版換 CPU

換返7700k 我直頭oc都唔駛搞

我用csl 屋識轉ip
ping 3ms
download 95.65mbps
upload 83.03mbps
打h1z1 fps得十幾
點算好 係米部機有事

5000蚊

整機加升級

電腦節display好似無乜抵喎

留下telegram：wuyeeoahah
可以多圖 求下有冇人可以求我

救你啲咩？

如果我部機喺中央田砌

係咪可以成部抬返去，叫佢換過d底版cpu?

有冇裝INTEL INF?呢度第2個

我可以做啲咩啊 教下我呢個電腦白癡

上面一直講緊我嘅情況 唔記得quote 所有冇左上文

唔知有無人有興趣二千銀接咗我粒 1700加埋張gigabyte ab350 gaming 3

中毒？比人偷上網？

三千幾買返黎玩兩玩二千放返

無人去電腦節？

唔啱就要放手，何況塊版唔知咩事，雖則仲有保養，但我無精神無時間研究

講堅，我呢幾日有時間就會去換7700k

換完就idle 粒1700,有興趣者留contact 再傾

塊板咩事？

嘩 好想收

今日超完條ram入唔返bios

索性換返7700k

1700打機太弱

好似冇 咁要下載邊個 台歐美中

7700k 用乜老母板同散熱好？

屌，早知windows 唔買oem

我同你一樣U/板但我超到2933喎
1080p60Hz Gaming暫時夠
係張死鬼960拖後腳

巴打1700套裝有意

D50

我今日係黃金砌完部機 原本以為新機應該唔錯 點知返到屋企上網load網站慢到死死下 打機fbs同舊機冇分別

所有性能差過舊機 舊機係dell嘅公司機
點解會咁㗎
幫幫我啦

AMD相對都係小眾

大路買粒7700k 唔駛自己超來超去都唔及intel

呢兩三個星期我當交學費

aida64同hwmonitor測出黎既cpu溫度唔同，應該信邊個？
aida64普遍低過hwmonitor 1x度
燒機用adia64最高80度
用hwmonitor睇去到9x度
搞到驚驚地

最麻煩我要搵時間抬部電腦去深水埗

換完先放到出嚟

一時三刻我都未諗到幾時有時間去

上網慢應該唔係Wrong hole
你睇下你條上網線/rounter
其實我都唔太知 盡量幫

慢慢 我都冇咩錢 你hold到下個月我仲開心

想砌悠二$4500 list,但係發現砌完要$5000

咁就想自己再執一執,如果1600轉1400
火牛用返舊(3年前650W銀)
display就遲D買藍寶rx570
轉左1400會唔會fps低d?
同埋牛用太耐係咪無咁好?

只係用黎玩csgo 1024X800 very low >200fps就得

我阿哥粒4570仲驚

一個六核十二線一個四核八線 都幾大分別
1024x800 巴打咩年代？

咁⋯ 睇吓我換完出嚟，有無人fast trade同你搶

頂，好想聽日即刻去換

食晏要趕返屋企再去深水埗放低部機再返公司唔係唔得，但趕到七彩仲成身汗

可能你買玩個隻Game未對Ryzen有優化呢

你要fast trade我都想要
最多食下面包

其實6700k 會唔會好過7700k?

唉， AMD 少人用，始終support都係差d

我投降喇

全部都一樣, 是但1個

Amd1600+1050ti 定 i57500+1060 好

反正我無玩你個隻Gaming 除左PUBG其他Game都應付到
年尾雙糧換埋display 更上一層樓

1600+1060最好

6700k同7700k好似差7%
你當7700k係6700k體質好啲嘅超頻版就ok

我今年出咗兩次bonus 兩次都

所以依家擺明身痕想駛錢

三幾千我換7700k 我又唔煩oc ，諗起打project cars 可以最少多返10fps就好興奮

Btw,究竟要幾無恥先可以做到新一代產品勁過上一代幾%
除左Intel 我都諗唔到

鬼叫AMD唔爭氣

你睇佢張display card就激死

見到穿膠花巴打咁樣，終於明gigabyte bios有幾咁屎...

bios質素：asus > asrock >>> msi >>>>>> gigabyte

不如留起1700+你塊板 等到時遊戲廠同多核有支援甚至超越7700k再攞返出黎用咪仲好

點解我同佢一樣板 我會無野？

依家問題係佢連塊板個BIOS都入唔返，一入到去卡死哂成個畫面。

屌，無人講我知喎

咁我買7700k 配asus底板會好d!

我撚有時間研究咩

張底版都唔知咩料

呢啲問題一單都嫌多，本來想跟隨悠二步伐，轉用 gigabyte X370 gaming 5，家下見到巴打咁真心驚驚地...。

遲過1080上市仲大食過佢又夠膽死賣差唔多甚至貴過人

可能因為你用有線keyboard&mouse？

呢吓真係無眼睇

打grid 2 有特效係intel cpu限定

對我心靈好大損害

可能佢個塊有問題 同技姦講返
不過我個板之前都試過整HDMI線搞到reset bios

佢咁心急都唔諗住整架啦 早啲放左有問題既版去好過

我都知有咩返去有得整

但其實我呢兩星期睇跑分

有好強烈的感覺買1700係中咗伏

有唔少遊戲兩粒u 相差成20-30fps

依家搵到理由換嘢仲唔去馬？

我部機主力打機用

唔會streaming, 又唔會做encoding

真係無理由要1700而唔要7700k

你𦬕咪咁輕易睇穿我啦好嘛

巴野可否留個TG
有保自己研究下諗起都開心

你用緊咩mon?

無用TG

我意思係你買住7700k+板先
你粒1700係個啲Game未支援多核所以雪藏住先同埋換板 等到時Gaming跑分高過7700k再攞返出黎
我覺得想收嘅巴打會極力反對我依個idea

仆街菲利浦 48吋無4k 得Full HD 仲有兩年半保用電視一部

佢太健康，我完全搵唔到換走佢的方法

咁點搵你我很想要

48" 1080p
近睇應該有pixel

4:1 唔係小眾係乜？

咁差10fps 影響大
擔心下input lag 好過

電視攞唔到批文換，買多個mon就更難入境

做人老豆老公都唔係咁易

2016開始計喎師傅
2016撚有Ryzen

其實我本身砌機想future proof

所以先買GTX 1080想兩年都唔駛換

估唔到未夠一個月我已經打算換u 換底板

巴打原來有家室
買返同版子同老婆講個mon識變型 (我講笑)

intel 出新u 咪又要想換

買電腦前我已經攞咗批文

不過買完一樣俾人鬧其他嘢

暫時我未想死

嗱換零件有度好，換咗都唔知嘛

華生
最好方法係粒1700頂到年底一次過轉8700k+2080

咁睇吓到時有幾多閒錢啦

認真，今年做嘢好撚辛苦

買萬零蚊嘢獎自己已經好忍手

今年出咗 bonus呀屌

但我搞唔掂塊仆街gigabyte 嘛

咪Lag住用粒1700先囉
頂到年尾先轉

退返塊板咪得

用部舊機試過曬 舊機速度仲好過新機
到底乜事

其實整一塊底板好過成set換
尤其原來你用電視做moon
Ryzen vs i7就算性能上差20fps你本身電視個input lag應該都好難頂

SSD問題？睇下個資源監視器使用率有無異常？
但新機應該無乜理由中毒

ys 用左一個禮拜

PUBG同時㩒SHIFT+ALT都會hold左十幾秒死左都唔知咩事

姐係變慢係有機會中毒？

benchmark型用家 少左fps會赤赤痛
但明明個顯示器係60hz

其實有人比左方法你 你無試姐

第一次砌
筆直～$6000
打少少機 文書淨係work,ppt 同睇下片咁
要順
感激

有無run過stress test full load幾多

悠二 1個工作日之內就到左，走好曬線

死喇 剛剛仲砌左部ax370-gaming 5

七十幾左右 間唔中80
但係我用就冇幾可full load

有冇其他板推介? 配R7 1700

新買都有game run唔到stable 60fps

過兩年只會更多嘢run唔順

反正砌開，唔慳個三幾千啫

asus ROG STRIX B350-F GAMING呢塊掂唔掂？

巴打你部新機跟邊款ram？行唔行足speed？

淨識推介X370板，b350不了。

留意要搭靚ram先上到3200
如果唔係就好似其他巴打咁中伏上唔到

香港賣價較貴
Newegg 只係賣7百幾

咁搭CORSAIR VENGEANCE LED 16GB (2 X 8GB) DDR4 DRAM 3200MHZ
O唔ok?

就快5:5波啦，仲小眾

X370有咩推介 1k左右有冇？

Sor唔知價 當我冇問過

B350好似得呢塊板係用intel lan chip
而且要燈有燈，BIOS又易用同多啲嘢玩，
值得一試

人地講到明純打機
一定係用7700k啦

班未來派日日剩係叫人用Ryzen

悠二啲打機list主要都係用ryzen

我上3.8要加成0.15v至少 一full load極速80
尋晚試3.4 occt行4個幾鐘都仲係80 收貨算 仲要係開冷氣嘅情況下

麻煩各位幫手睇睇係咪hdd有問題 部機6月中砌好 冇試過強制關機 但試過幾次開機都reboot再修復磁碟 新手求解

屌佢個ai7000側透玻璃裝裝下碎左，明明尋日先到手
有冇咩零玻璃嘅機箱
筆直五百左右到

用b350f嘅朋友如果超唔到ram上2933
可以試下呢條link入面嘅做法
[url]

我跟佢一樣set 跟ram嘅timing同voltage 較左少少野就順超2933無reboot無死機
佢提到就算你加到1.4v-1.5v都係無問題

求指點下

超頻撞手神
唔緊要啦

我之前條32GB kit 賊船 LPX 2666，一拉上去1.4v入到windows就狂bsod，跟住機都著唔返，之後著得返嗰陣得一半ram用到，證實其中一條ram壞撚咗 。

佢自己都講過d list 係俾大部分人

事實上你上YouTube 睇片7700k fps 無比較高
特別你用緊144hz mon 就更加明顯
差十個fps 上唔到144 就係上唔到
幾有未來都冇用

利申： 一開terminal 已經買過兩次野

唔打機，想用7700，non k
想砌部itx機
有咩機箱推薦？

最主要想慳位同防塵

Budget 1000樓下

Thx

我又有野想問
既然INTEL打機勁啲
4790行3.6 GHZ
1700超到3.7 GHZ
1700會唔會好過4790?

另外係咪一定要揀7700K.
7700打機會唔會廢過3.7GHZ既1700
K版就話一闊三大姐, 如果7700都OK其實會唔會價錢上有得比?

未買過notebook,想問下有咩好推介,主要用途上下網睇下片,最好可以玩到一啲文字遊戲,同埋返工可能會用於處理文書工作之類。求巴打們推介一下(budget大約五千元)

仆街仲諗緊幫唔幫部舊機換呢隻箱
Btw sharkoon s-25唔錯
TG5更係我杯茶，不過我有dvd同機箱燈選擇困難

玻璃呢D 好睇運架姐 應該唔關個箱事

有冇巴打知道ryzen 1700x個xfr點開？

聽悠二講用hof 3200
不過未收到機 收到再試

7700k已經係現有平台最快果粒u
你要升級一定要換版
除非你想買完之後玩幾年之後戒打機咪買

最近打算換機，大約10000左右，玩game睇戲多，如果想盡量靜同温度低咁巴打有乜建議

好似唔係度度有 所以搵定替代

要買intel既一定等8代6核
但一定貴到PK

我屌佢老母都未扭螺絲，係到較緊位，就碎撚左

新砌部1700,又係ab350m gaming3底板
超3.7要1.34v先行到,但係我原廠散熱行咁高壓都係廢時
full load最高80幾度
最後超3.6算 俾1.27v

用咩ram

G.skill Aegis DDR4 F4-3000C16D-16GISB
X.M.P上到2933

呢度好少巴打用32GB kit (16 x2） ，好想參考下呢啲用家嘅意見同設定

超頻都係用x370好

i5 4690
corsair 1600MHz 8g x 2
asus z87i pro

放到幾錢幫補下升級

有錢都買4隻rgb 8gbram 玩燈光

agger

3.6 = 1.25v
3.7 = 1.265v
3.8 = 1.28v

應該有得保
Sharkoon好似係gtr代理

網路冇問題

3.7 = 1.21v

岩先t記打黎話 msi 1070 gaming x冇貨要轉 zotac 1070 AMP Extreme 8GB 有冇問題

無去第二間買

巴打們有無係新高登買過二手野 有無邊間唔係黑店推介下
想買底板到時應該check啲咩？

你有機會同我一樣
換左散熱都會一樣勁熱
我3.7都係要咁高voltage左右

要俾到咁高壓散熱勁都超唔到幾多掛應該
但唔知係粒U本身體質差定塊板問題
定自己本身SET錯野

你要咩底板先
intel板就check下socket有冇彎針
其他針例如風扇位/前板panel/usb要check有冇彎
買個陣記住拎埋塊IO shield
要佢試清楚入到bios先好比錢
因為底板多數唔會保 (如果拎返去燒左大可以話你火牛電壓不穏)
鋪頭唔方便介紹
利申: 賣過一塊比人係佢面前試清楚哂, 之後佢返去著機燒左, 老細都話無得保

技奸ab350 同牙石b350f 都係推唔過
見到唔少巴打中伏

ab350 itx 1600推上3.7, ram 2933開心使用中

其實3.6/3.7我唔覺得打機有分別，除非你鍾意望住D benchmark

我打機時就會投入，唔會理其他嘢，宜家索性唔開HWinfo／Asus AI suite／CPU-Z之類，費事分心。（而且我試過部機一路穩定，一搞CPU-Z同HWinfo d settings就突然黑mon，唔搞就冇事）

我1.2V行到3.6（用B350F板+1700+GALAX HOF 3200 C14 @ 3200)

我Asus 1.2v 3.7hz
Corsair vengeance led c15 行到2933
暫時冇咩問題

Ryzen 要搵g點 有時升0.1已經要好多v

B350f 穩行3200 啵

老老實實.我呢邊真係見唔到有問題

加埋我自己都玩過兩三塊(朋友)

AB350無超頻淨超Ram無問題喎

上面有個巴打 corsair vengeance led c15 3000mhz 仲未行到
但我用Asus prime b350都行到

雖然問題可能係條ram問題 Sk Hynix chip
但b350行到 比貴幾舊b350f就行唔到

另外如果你係用Samsung bdie (galax gof)
基本上隻隻board都行到

悠巴,FB問你少少野

戴返個頭盔先

純粹見到有巴打反映行唔到 可能其他人冇問題
非打手

我知

唔緊要.其實我一向都有睇你地講既問題

之後我都特別去留意

你見唔到上面個巴打 用ab350 bios都入唔到咩

硬件野緊係有啲壞有啲無壞架啦 (好似係）

佢塊板有問題姐

Yes 硬件野都係好講運氣 撞手神

你都無答我四千一有1080抵唔抵

嗰位巴打真係慘
早知就唔點佢去超條ram

B350 Asrock 啲料唔差
gigabyte 呢到又有人反映 外國又有人炒bios
不了

係咪超左CPU先出事呀？

搞到佢$2000賣女

唔撚係掛

因為之前都諗緊買邊隻B350
Reddit大多都推asrock
其他就隻隻都有啲人踩
你買咗 開心使用中就冇問題啦
牌子啲野 攞嚟參考吓就算

結論真係Ryzen 識電腦嘅人先好買 又要煩ram
乜都唔想搞 想一步到位 用返煙條啦
一陣買ryzen 發現有問題 好似達哥咁 就盲反amd

邊到?

我冇留意呢個reply

仲未有人講達哥條list出黎

音競節見到
四千一支那牌子
雖然音競節過左

佢都冇講出嚟 點會有人知呢

上網慢真係唔知咩事
有好多問題

即係淨係知達哥砌左Ryzen?

重裝左 OS 試未？

可能我係超Ram唔超U所以無事

達哥搵食都係用番intel 算

其實又唔係慢 係不斷死機

新手同fd一齊砌
主要打機 csgo 黑色沙漠 l4d2 2k等等
筆直大約7至8千蚊
唔超頻
cpu:Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151
主機板:Gigabyte GA-B250M-D3H MATX
顯示卡:Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC 6GB GDDR5
Ram:KLEVV FIT4 Series DDR4 1x8GB 2400MHz CL15(唔夠可以加)
火牛:Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
HDD:WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD:Crucial MX300 Series 275GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
Case:Cooler Master MasterBox Lite 5 ATX
散熱:Cooler Master MasterAir Pro 4

咁樣run唔run到?有啲咩位可以改好啲?同埋唔識揀case仲有散熱有冇咩好野推薦，最好係比較靜 求各位指教

仲要收左共資錢都唔砌790x

藍mon?

七八千轉1600夠唔夠升做1070？
Ram轉3000/3200快少少

達哥部機唔係自己砌，係搵舖頭出list砌，搞成咁間舖要負最大責任，換極底板同ram都bsod，正辣殺

奶共達
達哥fans唔好屌我

睇佢直播 佢淨係會講
Amd呢啲二奶廠 不了
以後都係買返Intel

邊有奶，咪一樣照踩中奶美，有睇佢都知佢係主力吹奏美國：軍事科技點點點、法律點點點、民生點點點

邊一集死機想睇番

佢有講過最尾要降頻降到2133至冇事（條ram本身標稱2400），俾著係你俾間舖換極底板都bsod你都炆啦 ，有時啲嘢係必須要面對，ryzen同底板bios對sk hynix chip嘅兼容性仍然未夠完善...

仲要塊板qvl係有support佢嗰條ram都bsod至令人嘔血，我之前都遇過同樣問題，我身同感受、深有體會

Sk Hynix 雙面
Agesa 1006之後 我嗰塊行到2933

收共資錢又點解釋
利申:無睇達哥

佢係咪買錯左唔支援Ryzen個啲ram

有邊間廠唔會收共資錢做生意
AMD同Intel你估冇？

做生意呢啲嘢一向都係無國界
邊有得咁講話收中資錢等於奶共

Ok....

上面咪講咗佢對啱哂qvl係有佢用緊嗰款model...

冇藍mon 係個畫面停咗喺度過幾十秒再回復正常

Ram?

似係，之前我超ram拉低個CL拉到好盡都會咁

GIGABYTE技嘉 GTX1050TI WINDFORCE 4GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡 GV-N105TWF2OC-4GD $1270 $1270

Intel 2 Cores 4 Threads Pentium Dual Core G4560 Kaby Lake (3.5GHz,3M Cache,LGA 1151) CPU BOX 盒裝 $520

1 GIGABYTE 技嘉 GA-H110M-S2PH H110,DDR4,LGA 1151,USB3.1,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B $585 1 $585

1 G.SKILL DDR4 Value Series F4-2400C15S-8GNT DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram $485 1 $485

1 Kingston SSDNow A400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SA400S37/120G) 7mm $420 1 $420

ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛 $399 1 $399

Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $412 1 $412
總數: HK$:4091

咁多位巴打可唔可幫手睇下依個list
我本身有ps4同switch 所以電腦打機都唔需要太勁
玩開模擬類既遊戲，omsi 文明5果類
畫質中 就ok 只係用開22.5吋1080p

平時都係諗住睇下戲，玩下迷你遊戲咁，應該無咩問題？

問題已發現

我想砌i5
ddr4
間店話要3680 我唔係打機用
咁嘅話會唔會買部手提電腦好啲？

求List

用途：Maya Rendering after effect要快要順+打機

目標：maya render 要穩定+快，打機最起碼打到GTA

個人需求：畫質效能：高，想未來幾年唔洗換電腦，

Budget: 14000元內

Mon:2K

希望巴打幫到手：我個人嚟講3D model rendering 係最主要，因為功課需求

有無人要

TT ring 14 橙led *5 / 12 白led *1

仲有evga 火牛模組線一套橙色

Evga hb sli 橋

平賣

應該夠
ok thank you晒

Lag果陣會100%

無問題
HDD轉
Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
1TB/$ 會底D

似SSD問題 之前有巴打講過轉個電源計劃做效能有改善 可以試下

G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram
呢隻ram 唔係gigabyte ab350 gaming 3 qvl上面 買唔買得過

AMD RYZEN R5 1600
Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3
GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14
MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

新手第一次砌機LM
心水LIST係悠二既"HK$9,000 打機LIST"
自己有打機不過好少, 大約2個禮拜1次, 多數玩FIFA
BT/睇戲/上網多
主要係希望部機可以用4-5年都唔洗點UPGRADE就可以玩到FIFA/大作
對遊戲既畫質要求唔高,推到中低效就OK
請問呢條LIST啱唔啱我?
另外想問下依家先砌會唔會好不智?
因為我見好似有新顯示卡/CPU就出

有無人用r7000可以救我
搞左好耐都係橙燈上唔到網

CPU

AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$1689

主機板

ASUS PRIME B350M-E AM4 M.ATX
$699

顯示卡

ASUS Dual GeForce® GTX 1060 6GB GDDR5 OC Edition 超頻版
$2550

RAM

G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB
$510
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB
$510

火牛

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
$445

HDD

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$319

SSD

Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
$665

機箱

ANTEC P8 ATX
$499

呢套野點睇？
筆直8500，我上terminal 到㩒出黎

係咪出去電腦廣場買會仲平D？
定係等電腦節？

我呢套洗唔洗加散熱風扇？

有冇人有地方推介邊到買會抵D？

人生第一次砌機，好緊張

邊間ISP

補充，純打機
想玩pubg ow 個D

pccw

光纖

姐係點

打機會熄機 stress test 30分鐘又唔熄 到底點CHECK邊PART出事

呢塊版供電無散熱
超粒U好易自動熄機

如果唔係非asus不可，呢塊板麻麻地，板可以轉asrock or gigabyte b350m，display card有貨都可以轉msi gaming x

光纖到家

Hello 想砌機打機
我依家果部玩steam隻one piece burning blood同龍珠xv2都lag
要幾錢budget先唔lag

有幾多budget先

4000-5500 悠二or終端list 得唔得

姐係無就用唔到 ？

換左R7000先上唔到網?
本身點上網

你restart全部modem(包括pccw比你果部)
唔得pccw hotline

達哥死機係邊集? 有冇link?

入左去set野未

pccw 唔係有帳號密碼架咩

本身用tplink
轉左r7000之後個上網燈一直都橙色

而家用住tplink上網算

玩咩game?同咩spec?
利申：乜都唔識，等其他巴打答

係set 左pccw d acc pw 未

唔好意思，我想問問大家我砌左部機之後諗住安裝win7，之後去到揀用邊個硬碟裝嘅時候，個鍵盤同滑鼠就冇電，但入bios界嗰時仲郁到，可以點解決？除左買win8同10之外

我想問8gb ram
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB 好唔好

3000mhz 最平選擇
再上就galax hof 3200 c14
你用intel定ryzen?

Help

G4560 + 1050 ti 係唔係性價比高既組合

落去買個ps2頭（圓頭）keyboard

買左 唔work

已經換咗u 同版

有興趣接我1700 加 Gigabyte AB350 gaming 3

留個contact俾我啦

不過講明我俾張影印單你架咋

[悠二評測]ASRock Fatal1ty AB350 Gaming-ITX/ac

今次都係主機板評測

今次悠二測試既係好多人想睇既AMD Ryzen AM4 ITX板

請到我Yujihw網站睇：

係

平價3000Mhz .算唔錯

整隻windows 7 usb安裝手指

再用Gigabyte windows 7 usb tool.勾上哂所有driver

用2400MHz價錢買到3000MHz 幾抵喎

display卡d Founders Edition 係咪剩係J個樣

G4560推薦用邊隻底板好 我仲用緊ddr3

啱啱砌完 佢同我講塊板可能裝唔到win7 就算係好大機會都要用CD裝 唔撚係呀
AMD RYZEN R7 1700
asus ROG STRIX B350-F GAMING
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
CORSAIR VENGEANCE LED 16GB (2 X 8GB) DDR4 DRAM 3200MHZ
SanDisk SSD 240
GTX750ti 用住先

就算裝到

我有

夠，本身隻game要求唔高
但點解唔買PS4？日系game係電腦上表現麻麻

尋晚有巴打話要，但未留contact

你哋留個contact

事先講明俾唔到原本張單你哋架

同埋交收要就我地點

2000堅抵，雖則有機會要去代理修理或換板

我估你哋實話我戇鳩架喇

我出到中央田佢話7700k無晒貨，又唔知幾時返

結果我買咗7740x

不過我無幫襯佢買佢個OEM WINDOWS, 自己上網買key 慳返800 蚊

拉上補下貼返底板條數

7系都是裝唔到Win7架

我不嬲用win 10架喎

我有ps4 不過買game時未買ps4
不過有無需要改下個list

我都有興趣，PM 你師兄

定啲list已經係最perfect

自己鍾意有咩所謂
玩得呢d 過兩年成套換咪得
有冇benchmark 跑下分享下

原來冇 PM 功能

我是咪排第一

連登無pm架

你哋諗方法留聯絡俾我啦

買平嘢都要有付出架

有興趣
如果未有巴打要左，請telegram 我傾

跑分差唔多

但玩落project cars 係高咗

上網隨手搵

用落應該同7700k差唔多

但張底板可以留嚟遲吓發神經再升u

尋晚講咗

我唔識用telegram

X299過幾年唔夠玩收粒2手10核都抵屌

乜仲未睇雙bios reset咩

咁email ok?
singwewa1@outlook.com

無搞喇，反正1700都唔係我杯茶

如果巴打計我到日搵你先既就email我啦
chunkin0921@gmail.com

check email 啦

覆左

Newegg ram都好似幾貴

打左去佢話影張相比佢就可以比返塊我
但係我email到問可唔可以換個ai7000 silent /bw9000比我
好撚驚成塊再碎，掃地掃死人

買完電腦砌完 先發現多位嘅時候闊度差一cm 放唔落個機箱 我仲要係右透機 七折有冇人收 corsair600c

買完電腦砌完 先發現度位嘅時候闊度差一cm 放唔落個機箱 我仲要係右透機 七折有冇人收 corsair600c [/quote]

開機mon無反應 風扇底板電燈乜都有著
清過cmos熄過電制抆過ram換過位都係無反應
頭先係bios set過p states啲core ratio無郁過voltage一restart就著唔返 點搞好

[/quote]

千幾銀買隻機箱

我隻機箱兩舊水咋

換枱

千幾銀買隻機箱

我隻機箱兩舊水咋[/quote]
諗住玩埋燈 個型好靚 成塊透明 點知就係差一cm

換唔到了

鋸枱

幾靚呀，不過我用itx箱幫你唔到

求救
kb mouse無燈無反應 想搏禁制入bios都唔得

電腦白痴8GB RAM 如果想加多1條
插完入去就可以正常開機??
定係要SET 野???
我本身有SSD同HDD
唔知洗唔洗重新SET過
THX

依家先有時間研究原來 7740x 新得咁交關

但睇review話其實同7700k 差唔多

但塊底板貴好多

我應該係買咗塊底板係可以遲吓升勁U?

Kabylake x真係有人買
介唔介意講埋咩底板

岩岩新機到左 但我發現好似無用到ssd
應該點搞....

開機好慢 係咪應該重新安裝 裝既時候點樣裝返落隻ssd到

可以用software clone過去

上面咪貼咗囉

咁中央田話7700k佢無貨嘛

我機都抬埋去就唔走啦

Sor眼殘睇唔到
X299遲d可以直上i9 7980xe
買7740真係分分鐘板可以貴過U

2000啫

但美金喎

夠我買多部機

巴打你幾日砌兩套機都未嫌貴啦
更何況CPU出左一排就會跌價架啦

有冇巴打買過zotec 啲mini pc?
最近打算換機
諗起砌機覺得煩，早幾日電競見佢地啲gaming mini pc 好似幾過癮咁…
有冇咩評價？

首先唔止幾日，兩個星期有多

其次邊有兩部機，明明係同一部，只係換咗cpu同底板

再者我本身粒U 同板都仲有residual value

埋單用咗15000啫

可唔可以講多少少 有無步驟

買 7740K 麻，好多 review 同 sample 輕鬆低壓上 5G 甚至 5.1G Intel 應該係拎緊最純果批准貨造曬 7740K

其實我另一個post請教大家砌機時

講明大致上我係純打機用
點解巴打但會叫我買Ryzen 呢？

睇返review Ryzen係高性價比，但打機明顯係弱項喎

如果話等game廠做optimisation,我覺得慘過等利物浦攞英超

anyway我唔介意交學費，呢兩星期玩超頻都過癮的

咪真係買咗7740k囉

屌，我覺得呢排真係好豪

盲買幾千銀唔知乜的東西，返到屋企再研究

呢 d 敏感話題，你一提就會挑起戰爭，The war is coming

電影都話要做個精明既消費者，聽取人地意見之外都仲要自己慢慢分析下自己本身既目的，先好去買適合自己既野

嗱我唔係引戰

起碼呢一刻我兩邊u 都有

買完之後我都有再研究

ryzen新出八核，multitasking同 encodings 都勁

1700本身又易超又抵用

超完同1800x差唔遠

但一講打機，隨便搵 benchmarking ryzen 都唔係7700k個皮

咁出機為咗推all ultra 1080p 計，係咪7700k合理d？

1080p 係7700k贏好多，2k 4k表現接近

我認為係，因為我絕對明白作為一個高要求既 gamer 小小窒都唔想有 , 搞一場大龍鳳可能都係多小小 fps, 但就係要渣盡佢！

重開埋上網公司比你果個十木

點解唔鬼佬通常都係1700X配1080 1700配1070
想揾下1700+1080 gaming test都唔得

Ram係唔係galax 16gb最有性價比 但而家出16遲下再補多16會唔會一齊超唔到3200

1700同1700X同一粒野黎，你當做超到3.8就得

問題係我唔超呀嘛
定睇個時自動過濾當-10fps到就得

巴打求救
電腦上唔到網
佢話找不到網路介面卡驅動程式
底板個lan port冇著燈
已經試過重裝windows都係咁
裝置管理員網絡介面卡個到
全部得反wan miniport
請問係咪壞底板？
I5-4440
G1 sniper b5
750ti

[/quote]
巴打 我有d 興趣 tg 傾傾ok?

岩阿 最近砌左1700+1070 但係打LOL 中效都係200FPS都唔夠

咁係10系卡問題

10又無咁跨 5啦

咁少？

1700 1080p60Hz Gaming都夠
係個垃圾windows搞到玩Rainbow每場lag一下

睇你係60FPS定144+FPS gamer啦

1080p60Hz Gaming
其實唔洗都知1700+1080夠Ultra有凸 係想睇下實際performance去到邊姐

對打機有要求的話一定係7700k

我係果個post叫人俾ryzen勁過7700k既gaming benchmark
又講左以樓主技術叫佢ram oc難左D
無人理我 繼續推ryzen
依家中曬 唔信睇番個post

仆街 真係oc 條ram時出事

無估到oc唔到ram會成塊板入唔返bios

我入到win 10用技嘉個apps更新完bios又唔得，拆電都唔得

事實係十幾年前我電腦已經唔叻，今時今日更加唔掂

或者應該一早聽另一個巴打講，出部alienware算

雖然咁問好唔切合我呢一個月的行踁

但我想問依家用

7740x

asus x299 mark 2

corsair DDR4 C14 2400 16gb

Inno3D GTX 1080 Twin x2 (model no. 嚟，一張display, 唔係SLI呀 ）

應該兩年唔換嘢都夠玩？

睇返你個mon囉
1080p 60hz應該冇問題

去馬

玩電腦野係咁嫁啦
初初就買最貴既
玩落左識玩 就發覺唔值
越玩越平 超粒U Ram 就算

再講班人唔上得水架啦

Ryzen 最大問題係高/低頻ram效能差太多
侷你要用3000/3200MHz ram，但Ram兼容性又差
搞到炒哂車，仲要出埋AMD專用先得
依家只係Dual Chanel 都搞到咁
唔熟電腦真係會得出AMD=2流的結論

其實有冇高手可以整RYZEN超頻教學落頭POST
我知每粒CPU體質都唔同
當係提供一啲參考數值比佢地睇下點SET
上限係邊度, 去到呢個數值唔得就唔好勉強/換過粒

等悠二出post教
依家超到灰左

EPC 就有個教學啦

如果真係體質差有得換過粒咩

有呀，科水再買

一買一賣既話直接買1800x 算啦

X 隨時好超 d

輕輕一推

如超頻會方便上水冷

係好pure好true

細箱/組SLI 會比非公好

想平平地買張卡黎睇4K AV,有無邊張好

I7 7700
8GB ram x 2
H110M Pro-VH
1060 3GB
SSD 240
HDD 1TB
連450W 牛 case
接近7000

定買悠二巴打7000list

用黎打機Fps (overwatch) 同pc game
唔求全高效 普普通通就ok
同要推viewsonic 隻 xg2401 144Hz 1080moon

另外想問下點解悠二條list用8GB ram 夠用？

有勞巴打

你要買DDR4
因為6同7代CPU唔支援DDR3

有冇巴打會幫將卡上色好似咁

加多8GB ram

係完全唔支援定係會低效能啲

之前post過啲link出嚟但冇人理

都唔關佢事，係塊板辣殺，求其oc下都搞到咁啫嘛

7700 LIST, 因為你打機
1060 3GB轉6GB
會斬掉成部機升級就450W牛
淨換DISPLAY CARD升級就550W牛

你插得入先算

thanks巴打
但我想問下D Ram係咪一插就上到3200?
同埋依家D硬件好似炒貴左
係咪仲可以9000搞掂?
另外想問埋升做R7 1700會唔會再好D?
我見1700同1600差700蚊
值唔值得畀多700買1700?

g4560 加1050ti 8g ram
夠唔夠玩outlast ,resident evil ?
4000 budget only
定係悠二嗰個 i5 +1050 好啲

其實msi 1070 gaming x唔食炒價嗰時幾錢

當ryzen oc可以取代i5既時候, 點解仲要出i5 list

三千頭
唔急就等9月先
暑假d野好貴
Btw 等緊rx 580跌，琴日見sapphire nitro+賣2600有d心動

即係7700 list 再轉1060 6gb同550w?
會唔會成7500

啱啱切完

Intel 7700k
Asus Z270E
Corsair Vengeance 3200 16Gx2
Samsung 960 Evo 250GB
Samsung 850 Evo 1TB
Asus GTX 1080 TI
Corsair RM650x
Asus PG279Q

過兩日我會放AMD Ryzen 5 1600超頻設定

就用而家最多人討論既Gigabyte板

岩岩我試完

Gigabyte AB350m-Gaming 3 配GALAX HOF 3200MHz CL14

Ryzen 5 1600 行 3.95GHz 1.428V電壓

RAM 3200MHz CL14 1.35V

火牛用Neoeco ii

原裝Cooler全速

用prime95跑左十幾分鐘.冇問題

唔係最新Bios

只係F4 AGESA 1.0.0.4a

未上最新F6 AGESA 1.0.0.6a

GALAX HOF 3200MHz CL14純粹開XMP 直上3200

係CPU個到set 左d野

生意大增

記得提返句
超頻有不確定性
一切都係撞手神

我係見你地討論得Giga多

呢d基本野一定會加

好多人仲講緊REV個問題

我都講到口臭

真係要搵黑歷史.咁咩牌子都唔使買

唔會係法奧掛

我呢邊冇印象

你同人砌過咁多部ryzen當中，有冇啲係用兩條16G 3200 ram而又可以行足3200？

6/7系CPU IMC支援DDR3L
搵塊有DDR3L嘅H110 MB, 不過插DDR3 RAM風險自理

兩條16GB.冇乜印象

咁如果你係我，你係咪都會買ax370 gaming 5睇下上唔上到3200？

拿老實講

Gigabyte個BIOS(介面上)我唔覺得係特別好.實際就中規中矩.穩定.但介面設定怪怪地

RAM相容性方面.印象俾我都係冇乜特別行到我推薦既ram上3000(HOF / Aegis)

但兩條16gb 3200我就真係答你唔到

我只能講.AX370 gaming 5係一塊平衡性高既底板.個個價位.我都會買佢.整體規格唔錯

你覺得msi x370 carbon，比起ax370有咩不足之處？

譬如CPU供電質素方面係咪差好遠？超得高ghz會熱過ax370好多？

有圖有真相.岩岩再試埋,GALAX HOF 4x8GB 3200MHz CL14 1.35V

再配Gigabyte Ab350m-Gaming 3

CPU都超左頻 3.95GHz

AIDA64 Memory Test 順利跑到

我ax370 gaming k7, gskill 3200 cl14 2*16，跑aida stress test十分鐘就紅線

你班仆街粒粒Ryzen都超頻

2x16GB我手頭上冇測試樣本.冇sample黎試到

ryzen 唔超，咁做乜買ryzen

想升級既話應該點升最划算？
Cpu:ryzen 1600
Mb: msi b350m gaming pro
Ram: cosair vengeance led ddr4 3000Mhz 8gb x2
Display card: msi rx580 armor 8gb oc
Psu: antec neoeco2 550w
Case: sharkoon vg5
Hdd用緊wd 1tb
ssd就silicon power 120gb

理論上2條好超過4條，試過唔理佢照行，玩黑沙就大概一個鐘就game crash，唔係黑畫面bsod。
降返2933 cl14就穩行左十幾日

1700買左兩個月都未超過
其實我係唔識超同唔敢超

有冇拉高CL試下

Cpu
Ryzen R7 1700

Motherboard
Msi x370 gaming pro carbon am4 a7x

顯卡
Asus gaming GTX1080 8G GDDR5

Ram
G.Skill Trident 2RGB Series DDR4 16GB(2x8gb) 2400 MHZ CL15

PSU
Corsair RMX series RM 650x650w Fully-Modular

SSD
Samsung PM961 256GB

Case
Corsair carbide series clear 400c

散熱
Corsair HD120RGB LED High performance 120mm PWM FAN (Three pack with controller)

碟機同hd用舊所以張list無

主要打機同睇下片
玩CSGO/PUBG/黑色沙漠
畫質中高就ok
mom係1080p
預14000~15000

想問下上面張list得唔得，新手咩都唔識
麻煩師兄

只係快過我嗰兩條16GB（行緊2933、CL 18-15-15-35-50-1）少少，我Read 450xx MB/s、Write 439xx MB/s...）

始終都只係B350板

你個塊X370黎.而且料都靚d

不過我其實只係想講

Gigabyte個Bios.我真係唔覺得有乜問題

稍後時間我整個文章.講解下

20，18反而連windows都入唔到，16就同14差唔多。
得閒再試

前兩日有個巴打炒bios 你點睇 點reset

都有人講左雙bios google下都唔願 針通下乜都唔試直接換U換板 有錢

我超頻fail左的話而佢唔識自動入返default bios的話

都係蚊火牛線.蚊底板電半分鐘.再放返落去

佢好似試左都唔得 我google下再問你
喂我依家真係差ram
RGB買邊條好姐

你有冇telegram?

點會乜都唔試

除咗無搞jumper 外

試咗斷電，攞走CMOS 電池，去沖埋涼先出嚟插返電

又試咗入windows 用技嘉apps 更新bios

咁反正我本身就唔滿意ryzen 打機的表現

先直接換u 換板啫

本身無時間慢慢研究嘛，搞得部腦耐又俾人屌我玩電腦多過陪屋企 人

岩岩再試.不過今次係2x8GB .

底板都係Gigabyte Ab350m-Gaming 3

Ram依然係GALAX HOF 3200Mhz CL14

不過RAM超頻.3466 MHz CL16 電壓1.35V

再超3600MHz
CL18 電壓1.4V 我手頭上呢塊Gigabyte AB350m-Gaming 3極限了

原來條ram加到幾多電壓同CL同speed同塊板真係有咁大關係...

3733Mhz上唔到.再加高d電壓同CL值都唔得

3600Mhz極限了

想問吓張 GTI 1080 打機時full load 去到75度

依家我set咗一過70度 fan speed 就100%

但打機佢長時full load就長時開足風扇真係好很嘈

想問吓有無必要咁開法？

張display我base clock 用afterburner 超咗200mhz

法奧個網係咪虧左

support .... 會唔會有Asus B350-F 評測? 利申：用緊

AX370多左粒reset bios掣係板到應該無咁易出事掛

留名等教學

老老實實有時睇呢度D post，發覺有D人係玩benchmark，唔係玩game

不過冇所謂嘅，開心就得

其實用Samsung b die (galax hof)
應該咩板都超到

唔係仲要睇粒ryzen嘅imc體質咩？

硬件野邊有得唔玩benchmark
好現實, 錢就係咁多
game就係打呢d
邊樣抵就真係要格下價, 睇下評測 j下個1x fps

基本上應該行到DOCP profile速度，我自己就加多少少SOC voltage（聽聞穩D）

呢層唔清楚
不過聽啲人話超唔到嘅 冇一個係用galax hof
大多數係用 corsair vengeance led c15 3000mhz
Sk hynix 貨仔

可能我時間唔多，部機穩定超到少少就算數，有時間都打機

Ghost Recon我玩咗n日單機mode都仲係喺第一區

我對呢塊板做評測冇乜興趣

因為唔係咩新產品

其中一個例子係 青蛙巴
佢用b350f
Corsair vengeance led 3000 mhz c15 上極都上唔到2933

我用b350 prime plus 都上到
明明價錢差咁多 不過可能關粒u事嘅

想問問你SOC voltage係咪一開DOCP就1.1V? (我用Asus B350-F就係)

講緊係Agesa 1006之後

我條ram係b-die都上唔到3200
可能真係關cpu事

ASRock Fatal1ty AB350 Gaming-ITX VS GA-AB350N-Gaming WIFI
同價位B350 ITX點揀?

無呀,正常喎

你係兩條16GB？參考下呢度

呢個post睇過

我又請教下…
i7 7700
Kingston fury 8gbx2
gtx1060 6gb
gigabyte b250m hd3
antec neoeco 2 550w
hdd ssd用返舊( 1t toshiba, 256 crucial)

主打單機同上網
啲料咁配搭好唔好？定有冇咩可以改善？
我自己啲知識都好多年前，當年mb 係gigabyte最好而ram就kingston，唔知依家仲係咪呢

謝謝各位先

另
case 睇中corsair 100R silent ，唔知係咪真係靜啲呢
同cpu fan 用gelid rev4好唔好？
我部機唔需要led閃燈嗰啲

想問下notebook換SSD問題 搵鋪頭換500GB SSD 2.5-inch SATA 要幾錢左右? 有無鋪頭介紹?

睇你要唔要intel lan
要就加asrock，貴giga 50

Intel lan係唔係好過蟹好多 好在下載野都可以順打機？

soc volt上到1.28
對cpu temp影響大唔大？

我已經放棄
千萬不要買vengeance led 3000mhz c15 + b350f
唔想試既我諗galax 3200c14 or gskill trident Z rgb 3200c14 應該set完1.35v 開docp 無腦上

用家表示唔覺大分別
不過聽講蟹lan driver虧d
利申：用緊giga b350 itx

I7 7700 + GTX1060, 你可以睇下加多少少出 RYZEN 1600+ GTX1070

其實最初係想出r5 1600嘅
不過一方面之前有知名實況主部新amd日日hang
另外又擔心換左amd唔知啲hdd ssd用唔用得返…(真心唔熟)
所以先又由amd跳返i7
其實依家amd係咪已經穩定返？老老實實我識唔多，都驚用兩用就藍畫面呢啲情況

謝謝巴打

呢度好多巴打都係AMD, 聽聞知名實況主係超RAM出事, 降返2133就冇事, 可能係出左唔知咩RAM, 你可以出呢度大量好評既GALAX HOF
睇你打咩GAME, 7700+1060 一定大部分GAME 都會輸畀1600+ 1070, 如果你可以比到7700+1070就唔同講法

謝講解
咁如果改用amd的話其實我係咪照悠二7k左右啲list執就得
ram依家係咪咩牌子都差不多？

btw今次堅係要碌卡，悠二係咪仲係未收得卡？

買vengeance led 3000mhz c15 + b350 plus

7K左右出唔到1070啦, 1070要8千幾9千

個人認為asus板得c6h買得過，中至低價位嘅板用gigabyte好過。

MSI塊x370 carbon都ok

匯報，原先用stock cooler, 1700上3.7ghz用1.35v行aida64 stess test 5分鐘内紅字，over 80度
以家轉noctua d15s, 1.35v上到3.75都無問題，以家aida64行緊，已經超過20分鐘，溫度60内
btw, 點解我用aida64 睇cpu溫度，idle個時得20度，仲撚低過室溫！？係咪唔應該用aida64睇？

頭先研究過，如果我開波就砌煙條，差唔多慳返千三蚊冤枉錢，夠我升張1080 做TI

邊係冤枉錢，拎塊giga板去一換一已經搞掂，洗乜再課金搞咁多嘢...

佢唔滿足 1700 小十幾 fps, 佢整返好未一樣係會換返 Intel

7740x好似打機差過7700k
仲好點解唔係7800x/7900x?

重申一次 你個mon 先係敗筆

話說巴打係重新砌過部？

洗咁多錢就買個好少少嘅散熱啦

好似只係換板同cpu

點解會買x299嘅7740x

佢話方便遲啲屎忽痕再換cpu

仲有7740x同塊板差唔多價

呢位巴打心水清

反正我整完都換，仲要我花時間去整

因為 7700K 冇貨 係 budget 冇限之下用 7740X 其實又真係冇問題

mon係家庭問題，無撚得搞呀屌

再砌一台嘢出嚟家變喇

求救post:
唔知依度嘅人救唔救到我.. 部電腦都用左4,5年..
早幾日壞左開唔到, 重裝windows都裝唔返, 仲有無得救?
如果真係壞harddisk有無機會拎返啲資料?

另外趁依個機會想直接砌部新機(新手), 見到悠二嘅2個list有啲興趣
我發現$3500同$4000個打機組合, 3500果個係用1050TI, 4000果個只係用1050
據我所知1050TI應該勁啲, 4000果個係咪因為CPU價錢而唔用1050TI?

我主要打機睇片多, 唔知兩種CPU應該點揀, 淨係知G4560好似好平
P.S. 主要玩開modded minecraft, 有時會玩下steam啲遊戲, e.g. sims4或其他大作(只求順暢少lag, 配置唔會set太高), 同埋有時都會用android/其他模擬器打機/寫app

新手表示adata su800
212x 散熱
機箱又唔個好少少

其實主要原因係7700k 中央田無貨

咁7740x 睇benchmarks 同 7700k 差唔多

我出到去預撚咗放低五千銀

後來諗諗吓唔撚喺佢度買windows

走去playasia買OEM code先150蚊

咁7700k + 270板+風扇+ win 10 (中央田價）
同我買7740x+299板+風扇+playasia win 10
差唔多budget,咪是但買囉

至於出年升18核u 個d只係返到嚟安慰自己的說話啫

7800x 7900x都唔同價位掛？

如果正常用，打單機game唔超頻的話係咪可以唔洗特別買cpu fan風冷?

遲下換cpu=先蝕2千幾銀
7740x二手好難放得出

我開住冷氣先打機的

但我想講display風扇好嘈

有無得整慢少少又唔怕燒？

粒cpu一定要中央田買咩
成個黃金高登咁大

有錢人思想真係唔同d

write off咗佢就算啦

講真，1700個二千銀我唔等開飯

純粹令自己覺得無咁大駛

其實我已經有d想換1080ti

sorry其實我有d購物狂的問題

所以我之前唔敢砌電腦的原因係因為電腦可以成日升級

巴打，我食晏鼠出去整

你估我唔駛撈咩

我呢d年紀，其實一萬幾千唔係問題，最缺反而係時間

原廠都夠

痴線佬
咁缺時間求奇買廠機/搵悠二砌埋送上門咪算
家陣又要忙又要晒錢

[砌機組合] HK$5,000 打機

CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard ASUS PRIME A320M-K
RAM G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

我宜家用緊部desktop火牛應該就死, 因為成日冇啦啦熄機/開唔到機
想換機, 求意見
有d問題想問...上面係悠二list,
但我想換intel cpu, 邊粒好?
呢塊老母版係咪新款?
RAM會唔會用番kingston好d?
Display card反而想諗下先買, 即係宜家唔買住...
所以冇display card底下想砌5k機有冇邊part可以買好d?
火牛用咩牌子好?
(就算遲d決定裝display應該都係買1060i 4gb o個類千五蚊左右既)

求大大指點

你肯定你嘅機箱係VSK3000B U3
MATX機箱點擺ATX板

我認我心急囉

咁超壞板想盡快fix返嘛

一日唔整好，返工時好痛苦架

個list我是但塞個差唔多價錢的箱入去，睇吓我買貴幾多啫

我好似用緊sharkoon vg4w?

想遲d先買顯示卡就一定要買intel
悠二4千蚊list 減顯示卡

悠二有即日送貨

啱啱試左gigabyte itx超r5 1600（用原裝stock cooler)
Ram g skill aegis 2933 8x2
箱sharkoon c10原裝風扇頂抽入
後面一把noctua 80cm吹出
1.32v 上到3.7行aida64穩定無問題
Cpu temp 頂盡91度
上到3.8唔洗10秒就cut

好似係 定唔知一日送貨
全職悠二打手

無人救我

悠二覆我個吓，我剛剛喺中央田俾完錢

講緊上個月十幾號個陣

想砌過部新機
本身有16 GB DDR3 RAM
應該用4代core i定索性換6代？
唔用新嘢因為想繼續用win7

b350f係好多ram都超唔上

喂大佬呀, 3,4千蚊就唔好咁多要求啦, 要打大作最低限度都要整張1050TI, 最平最抵就G4560 + 1050TI, 跟住就加多少少到RYZEN 1600+1050TI, INTEL 死忠可以選擇I5 7500+1050TI

代表店舖多謝你

本身部機有咩問題? 如果壞底板就直接換新, 16GB RAM DDR3 可以賣比人補貼買新機
6-7代INTEL都可以裝WIN 7, 詳情可以GOOGLE - SKYLAKE WIN 7

整完部機又心癮想1080換公版

公版聽聞default clock speed 高100-200？

有無諗過換TI

主要用途都係打機(cs go, pubg, fm, pes等等 唔會點玩大作)

可能會做下音樂mixing

畫質中等都可以 想長用幾年唔洗點upgrade 唔玩超頻

Budget大概$6500 $7000內

Mon其實就未睇.. 但要求唔太高嘅 主要係抵用襟用 $1500左右 可能黎緊會落下腦場睇下邊款啱心水

上悠二網參考左$6500細機箱個list 自己執左少少 希望比巴打評價下

Intel 4 Cores 4 Threads Core i5-7500 Kaby Lake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX x1 $1399

MSI B250I PRO B250,DDR4,LGA 1151,USB3.1 Type A,SATA3 6Gb/s,Mini-ITX M/B x1 $810

ADATA Premier DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U240038G17-R x2 $900

MSI GTX1060 OC EDITION 3GB GDDR5 (DI-N1060J3) x1 $1750

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD x1 $313

Kingston SSDNow M.2 SATA G2 240GB SM2280S3G2/240G 2280 NGFF SSD (Solid State Drive) x1 $725

ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze x1 $399

Sharkoon Zone C10 Cube ITX Case x1 $290

總數:$6586

最後想請教下 洗唔洗加CPU/機箱風扇幫手散熱
因為小弟夏天有時都唔會開冷氣 打機都打到成身汗
怕條女太高溫降頻
唔該晒

好多要求咩
如果我講求耐用同遊戲FPS唔好太低, G4560同I5 7500應該點揀?

另外我早排買左條8GB ram ted38g1600c11bk 係唔係唔岩新底板Gigabyte GA-H110M-S2H用?
佢好似得2條DDR4槽.. 我買左唔夠1年咋

公版應該係同級中最低DEFAULT
1080P MON會浪費左張TI

其實我想換4k 電視

遲早都換

差在未有方法處理現有個部😂

頭先㩒自選砌機無嘢睇

其實我唔明點解買條2400的ram

插入機自己run 2133

要入bios set 返先行返2400

係咪ram一定係咁？

2133係ddr4既base clock
因為唔係人人都會超頻所以底板出廠會default行base clock

ddr4 default 係2133
以上嘅全部都係超頻

因為2400喺xmp嚟，唔係條ram嘅default clock

買左張GTX 1070 OC
換左落部舊電腦度 火牛450W夠唔夠推?
CPU用緊i5 4440 好驚會燒左張卡
求救

長知識了

跟悠二 出左ryzen 5 1600 後悔無出intel 7500

咁過咁講買ram咪唔洗買2400 onwards?
假如我其他野都唔會超頻的話…

GTX 1070建議係500W

Why?
講黎聽吓

玩場Watch Dogs 2同GTA先啦
定你係柒喜人？

原因係乜先？

我玩舊game 要單核處理能力 但諗住舊game 唔會差太遠 但都有分別

應該買打機神u 7350K

如果ryzen會lag 咁i5都唔會好得去邊

睇geekbunch4 i5 7500 single core 4700分左右
ryzen 4000 oc後4500 左右

等到8k出到1070先砌機

其實 1080P 下 Ryzen 表現真係冇吹奏到咁神，2K 同 4K bottle neck 去左 GPU 先持平返 d ja

neo 2 550 夠唔夠推1080 +7700
依家隻ANTEC TPC 550 好似供電不穩 定唔知唔夠電

2017q3 coffeelake
仆你個街

主機板
MSI B350M GAMING PRO $630

中央處理器
AMD RYZEN R5 1600 $1,679

記憶體
G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB $565

固態硬碟
KLEVV NEO Series N600 120GB SATA 3 $415

硬碟機
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $318

顯示卡
GALAX GeForce® GTX 1070 EX 8GB GDDR5 $3,195

火牛
Antec VP Series VP-500P V2 500W $299

總和 $8,231

8k應該得掛

到時應該出2070

參考下

sharkoon QB One/C10呢隻箱真係好難砌
唔拎執線炸炸淋著機玩pubg先

GIGABYTE個開機畫面好肉酸

求圖

換咗u 之後再試forza 6

屌你一樣同一個位跳返出windows

乜柒error code都無

唔通我ram太廢？

Ok呀
未至於接受唔到

乜原來GALAX 1070已經降到三千頭

新手想upgrade 求意見
暫時諗住:
CPU:ryzen r5 1600
老母板:ASROCK AB350 Pro 4
display card: msi gtx 950 (已有 繼續用住先 )
RAM: 想要16GB 見到呢到巴打推Galax HOF 想問佢好定G.skill 好呢?
HDD: 用住舊嘅先
SSD: 都係用住舊嘅先
PSU: E家用緊antec neo eco 520W 想問可唔可以繼續用佢?(以後應該都會升級)

死老母板，粒u係n年前嘅amd a6 3600

G.Skill平

咁直接轉新啦, INTEL/Ryzen都得

這1600同1700打機差唔差得遠？

暫時唔大 但遲下遊戲optimize四核以上就會見到分別
不過到時可能出到Zen2/3

咁多數係隻game有bug，唔洗再搞部機啦

無搞喇

forza整得好靚，可惜啫

10塊主機板100條記憶體！AMD Ryzen相容性報告

從規格上，頻率上從2133-4000，單條容量上從4G-16G單條，套裝容量總共不超過32G（16GX2或者8GX4）。

呢個正

講到我塊AB350-Gaming 一文不值

HOF成功得到掌聲

我重開左都係橙色燈
我想問上網個setting係打咩ac同密碼
admin同password
定係網上行個acpw

60都要諗, 90同我含撚
港行加持起碼8舊
到時又話同級殺撚哂, 冇眼睇, 真係有料既都要寫埋d垃圾文, 真係搵食艱難
呢到仲衰, 瘋狂吹奏fd

12cm 抽出
front panel lun 住晒IO線

咁你都係咁意講下點解差先得架

唔知你係咪用光纖
係的話唔駛入ID同PW，
說明書Specify an Internet Connection Without a Login個度有講點SET

小結：同樣採用了七相供電的技嘉 AB350 Gaming 3 ，這一把技嘉可以說從釋出第一天就被譽為翻車嘉。就是記憶體翻車，不過從前面一路看來，B350的相容性確實存在一定的問題不過，只要拿著細路的報告書選購自己合適的記憶體和主機板搭配就可以避免很多彎路了。

技嘉新名

budget 500 邊隻matx箱掂?

CPU $525
Intel® Pentium™ Kabylake G4560

Motherboard $540
Gigabyte GA-H110M-S2H

RAM $505
G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-8GNT

Display Card $1150
Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5

HDD $318
WD Blue WD10EZEX 2TB 7200RPM 3.5

PSU $440
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case $235
Sharkoon VS4-V ATX

總數：$3,713

打算跟悠二個list
但G4560同I5 7500應該點揀?
講求耐用同遊戲FPS唔好太低, 主要玩modded minecraft, sim4 之類
有時都會用模擬器玩android app/寫app, 唔知CPU會唔會因此要勁啲?

見到自己個spec

搵左悠二砌︰
Gigabyte GA-AX370-GAMING 5 Qty: 1
GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14 Qty: 2
一直有D擔心 底版既RAM support list無GALAX HOF DDR4 3200MHz
驚會死 叫左悠二臨發貨前check清楚有無事

依家見到個web有試(好似係)，放心咗D

橙色：高頻記憶體達到標稱頻率
淡藍：高頻存在一定的問題，但是並不嚴重
綠色：兩條達標標誌。
黃色：頻率不達標，低頻不達標，問題嚴重

屋企個垃圾mon得d sub，張display card用hdmi插去電視睇到野，用轉換頭駁去mon就冇畫面
都係要買新mon

唔該晒巴打 但係暑假d野真係貴左d 等9月睇下點先

部機上唔到網,話DNS server isn't responding
試過auto server address, 又試過manual 打address
check過晒唔關router 事, 有wifi, lan線work, 無wrong hole, 問題應該係部機度, 但係就唔知咩問題
熄上網重開又試過, command prompt 乜柒flush reset又試過, driver刪咗又重新裝過, 都係搵唔到咩問題, 會唔會有可能個port壞咗/塊板壞咗

唔講樣啦，呢樣野好主觀，但箱個 layout 我睇唔到有問題，比起以前既 FD design 個箱外型係靚左好多，我仲希望佢可以出 Define S 咁既 size 不過係呢個款

Fractal Design我最欣賞佢下面隔塵網可以係前面抽出來，後面抽出來呢D反人類設計到2017年仲出現係大部分機箱上面，真係令人失望

rl06 pro完勝

Galax hof 隻隻板都行到

我之前就係睇依條片之後先問sync嘅問題

呢條list重有無野可以改得更好
玩fps (overwatch)同pc game
推144mon (viewsonic xg2401)
唔該巴打

網址

加多二百上sata 256gb啦
打機128gb 打開lf2?

諗住年尾砌機，會唔會大約有d咩硬件出新可以再等耐少少先砌

點解又係450W呀？
係咪嬲打呀？
認真喇
牛最好升550
Ram轉3000MHz以上
有限筆直就可以轉1600+1070(不過依個你鐘意 上面兩項就最好轉 )

8700k
Volta/Pascal改良
仲有出左四個月之後比Volta/Pascal改良取代嘅RX Vega

無信仰黎講其實係咪都差唔多

依個唔係信仰唔信仰問題喎 師傅

第一次砌機 唔熟唔識揀

我上面講
牛最好升550
Ram轉3000MHz以上
上面有巴打講SSD唔好用128GB
除此之外你7700配1060有啲頭大身細
一係有多啲筆直上1070/1080
一係轉1600+b350板轉1070

On9先買intel

back to school, 想買notebook
但又想等Ryzen nb
點算
btw 會唔會開個amd吹奏區

1070貴成千銀WO
同埋用AMD RYZEN R5 1600X 3.6GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 95W AM4 呢隻都1900 平得2舊幾
唔知出面價全部係個網到禁出黎
(有限筆直7500)
咁7500應該點現CPU同顯示卡
因為上面條list係我d fd比 唔知推144moon有無關係

拿拿拿 依度好多Intel fans架
唔準你咁講

7700配1060
你真係多謝你個fd

都係睇做咩既姐
future proof = amd
7700 without k = 自求多福

點砌先可以唔頭大身細

仲要配1060
你係咪得罪左你個FD

R5 1600呀
無X個隻呀 揾巴打比隻b350推薦比佢

鍾意intel就intel 鍾意amd就amd
幫人揀cpu會俾人抽秤

改到咁成8000銀WO

4000 budget
for 打 LOL 單機game 玩下 Resident evil, outlast 呢d
1080p high setting 60fps 得唔得

依個唔係CPU問題喎 係有錢用7700但要用1060
好奇怪

手緊既
ram 上galax 3200mhz
graphic 降 1060打住先
等下年volta一次過換仲爽

可能有時會lag
resident evil有d鳩 畫質又唔係話靚

火牛唔知得唔得
不過推薦NEO嗰個550W
同埋ram轉G.Skill Aegis Gaming Series 3000MHz

玩過Beta
以前部i5 2400+960推到40-60fps

E家咁樣呢? 但變左8300到 重未計機箱

另外想問下出去砌係咪都係咁上下價

不如講低筆直幾多先
再係咁加唔係辦法

其實我預7500計埋機箱 但好似樣樣加少少錢就差好遠咁

不如參考悠二list再返黎

其實得7500巴打們覺得用返佢個fd 7700好啲定跟悠二1600好

純打機 用7700啦
Budget 唔夠 用1060都冇計
你推佢上1070盞搞

原來係咁
我唔係用光纖啊我咁應該打pccw個個acpw？
我聽日試下先
唔該哂巴打

咁悠二個list寫住打機嘅
可唔可以解釋下

自己揀啦
純打機 7700>1600
多工 1600>7700

配張1060 7500差唔多

咁睇個位巴打點 不過ram 火牛同SSD一定要轉
你個fd真係要"多謝"佢

i5 + 970 gpu bottleneck
7 + 1060頭大身細

佢個fd其實冇乜大問題喎 你話出i5就話姐
係ssd細咗啲之外
Intel配2133 ram都正常 1060+450w 都行得穩
以前悠二list都係咁

唔好見人用intel唔用ryzen 就笑人好冇

佢budget又唔夠 你係都要佢上1070做乜

可能我見識少 未見過人7700+1060
但SSD同ram真係....
450W睇下遲啲會唔會升級唔會就無乜所謂

Ram代理來貨價係唔係愈來愈貴悠二巴

其實我唔明7700配1060有咩問題..
佢都講明打機
最多係話聲粒cpu比較熱
60,70度係平常事
牛推高550係以後換display card方便

用住1060 6gb先囉 遲下換卡
反正1060二手價唔差

呢度係咁

用 Intel 又屌
用 AMD 又屌
唔用又屌
買貴 d 又屌

個龍門識陏

每日上黎睇啲回覆個風向都唔同
有時一面倒amd
有時又話7700好
作為一個執緊list嘅人感到好迷失

想問個初心者問題
display card係咪唔好揀mini?
如果我要係1060同1070 mini之間揀
咁係咪都係正常1060好啲？

部機都應該係悠二嗰啲r5 1600,16gb ram咁上下

Mini主要係你空間不足或者低階display card先用

1060雖然叫中階卡
但打機黎講中效應該普遍都應付到
擺返落打機用途上7700好過ryzen係我一路追post都見到有巴打咁講
其實我問過7700k同non k除左一闊三大會有距離之外
如果同樣唔超頻，純粹係嗰0.幾ghz分別？

你講得出多工/打機為主就有方向比到你

有野咪講囉

炒撚完未 想砌部機都咁難 其實有冇地方願意正價訂貨

唔講咁多啦

我花生就夠

450牛 係咪打算一世唔升級

中哥你好難置身事外喎，你 d list 已經成為呢度既權威 reference list

事情去到咁你都身不由己，出黎講兩句

新手想學野

因為個風會吹向多核定單核性能高 沒人知

打機撚表示:

7740x 完爆1700 oc @ 3.7ghz

(7740x 同7700k 性能相約）

未來有無遊戲優化六核八核我唔知

今日打機要求最好表演一定用煙條

而ryzen 其實係工作用U 得嚟打機都唔差（review咁講）

其實點解我會變左ALL Ryzen List

原因係因為中低階Ryzen list Ryzen 5 1600的確係嬴i5-7500

去到高階.點解會仲用緊Ryzen 7 1700 / 1700X 而唔用i7-7700 / 7700K

原因係因為去到個個Level.我用緊既係1080 Ti

我其實係唔預你會用1080 Ti配7700K / Ryzen 7 1700黎玩1080P解析度既遊戲

再直接d講.我係唔建議你有個好電腦.但用隻麻麻地既Mon

而去到2K / 4K.其實Ryzen係可以同7700K鬥下.甚至嬴少少

另外.多核的確係未來發展.我諗正常人.大部份人買返黎應該唔預係玩半年.一年就會再換機

你見今年年尾出既Intel Coffeelake連i5都係6核既時候.

見到連intel龍頭都要玩多核既時候.d Game廠又點會唔做野

而家已經2017年8月.我覺得唔使耐.就2018.已經會好多game支援更加多核心

另外.兩個月前.我仲玩緊Intel list既時候.我又俾人嘈點解唔推Ryzen

姐係咁...我講左好多次.我自己都係AMD Fans.但理性d會唔會好d.Ryzen唔係萬能.唔係咩都係Ryzen

其實仲有好多例子.我覺得唔應該將一件野.推到上神台.我覺得冇一件產品係岩哂所有人用既

推一推

白痴一問：真係差咁遠咩？你個芒係144hz咩？如果唔係嘅話鎖60fps(vsync)乜都夠啦...

唔該曬悠二，麻煩曬你

但真係冇辦法，呢度得你最有牙力

我都係講下咁

我講既都未必一定岩

我只係講下我對而家Ryzen既睇法

我都經常俾人批鬥.我都有去接受意見.

我只係普通人

VEGA 64好似12號出
唔知香港幾時有貨

有時講多 d features and benefits 會好 d 既，總會有人跟住 reference 黎買，買完返黎先發覺唔岩自己用 雖然買家都有同等責任

買intel嗰啲全部都係傻閪

啲鬼佬咪話要144hz 1080p就7700k，要60hz 2k 4k就ryzen

長遠黎睇買邊隻性價比高自己知啦 有d game多核未優化難保日後唔會 到時就唔同講法

你不嬲都係講呢段野既意思
係有班人日日都死推某種產品

姐係假設我推緊既GALAX HOF.佢都唔係萬能(當然我既List唔會有問題)

佢RAM高.可能會頂住某d機箱同水冷

要玩燈既.HOF香港呢批而家都未有燈

揀ram除左睇hz之外 牌子應該點揀 有平買平得唔得？

睇你想幾耐換一次D 硬件

要睇返佢想點 加多少少

Btw 本身intel list
b250 板 買3000mhz ram做乜？

以後要問埋個user識唔識睇bios，同解決問題既能力

我接左爸爸巴塊板 有冇人教下我reset

睇下1 8定1 6腳

未過七日可以試吓拎上舖一換一